# 论文标题
> 论文出处、作者（可选，顶会或是有名的作者/单位最好可以标注一下）
## 关键字
## 背景
论文的出发点，适用的场景，作者认为的研究的意义
## 参照对象
即论文基于什么改进，或者与什么旧的方案对比，可以描述清楚的简要描述，内容过多的注明文章中的位置或是参考文献
## 本文贡献
本文做出的贡献或是创新
## 主要内容
### 架构
### 方案细节
这一部分至少要描述清楚方案的工作流程，可以自己画一些图辅助
### 注意事项
一些值得注意、容易产生问题的点，或是很有参考价值的点
## 实验 （可选）
### 实验环境
实验的环境
### 实验方案
设计了哪些实验方案
### 实验结论
实验得出了哪些结论，最好可以标注结论在论文中的位置
## 结语
自己对这篇论文的看法，简要总结论文

> 尾注：这一部分不属于模板的内容，仅用作提醒
>   + 描述应尽可能清晰，既然写了详细的summary，目的应该是读者的理解，对于出现不多的术语，应附上注释或是参考文献
>   + 写完之后请自行阅读审核，避免显而易见的错误与描述上的混乱
>   + 避免"半吊子"描述，若是认为没有必要说明或是内容过长，可直接标注【参照论文xxxx处】，若是说明，则应将前因后果描述清楚；切忌不完整的描述或是“论文某某处分析了xxxxxx” 这种突兀的说法
>  + 注意前后文的因果关系,即使使用【参照论文xxxx处】的说法，前后文的描述也应该体现为什么要去深入了解这一部分内容，或是为什么要在总结中提到该内容


